王晶：香港超過一半「年輕電影工作者」也相信「反中亂港」分子

文匯報文章（無link)

導演王晶:用政府基金拍反中亂港電影 就該依法打擊！
2021-03-06 20:29:44
香港

5日，在第十三屆全國人民代表大會第四次會議上，受全國人大常委會委託，全國人大常委會副委員長王晨作關於《全國人民代表大會關於完善香港特別行政區選舉制度的決定(草案)》的說明。香港選舉制度的改革勢必對香港社會的各個領域產生積極影響，作為文化界知名人士，6日，香港導演王晶在接受《環球時報》專訪時表示，去年香港國安法的生效和如今選舉制度的改革完善，對香港來說，可謂是「救命的定海神針」。他還透露，自己正在寫一部反映香港黑暴勢力的電影劇本，同時建議依法打擊利用各種資金拍攝反中亂港電影的行為。

「我憋不住想說，就是要給傷害祖國的人迎頭一擊」

《賭神》《賭俠》《九品芝麻官》《鹿鼎記》……香港導演王晶的作品曾是內地觀眾認識香港的一面窗戶。近年來，仍然高產的王晶不止專註於電影事業，在一些時事話題上，他也不改耿直火爆的性格，頻頻發表自己的看法。比如，在2019年香港暴亂期間，王晶多次在社交平台怒罵反中亂港分子。去年12月，黎智英被囚車押抵荔枝角收押所時，王晶拍手稱快：「反中亂港第一號姦賊黎智英終於坐監！任何保護傘也保不了他！……最好判無期徒刑，香港才有明天！天有眼了！」

在人們印象中，演藝界人士似乎並不願過多談論政治，而王晶則不同。在被《環球時報》記者問到原因時，他的答案很簡單：「主要是憋不住。」王晶說，即使是在黑暴勢力最猖獗的時候，自己也沒有怕過：「我怕他們什麼啊？我可是從當年最複雜的香港電影圈裏走出來的，我還能怕那些小孩子？」

「這就是我的性格，我不敢說我是最愛國的，我就是盡自己的一份力，給那些傷害自己祖國的人迎頭一擊。」王晶告訴《環球時報》記者，自己的父親王天林先生早年間曾在新聯影業公司工作，新聯影業公司即著名香港愛國電影公司「長鳳新」中的「新」。根據公開資料，「長鳳新」是香港五十年代創立的左派電影公司，「長城」擁有不少南來的著名上海影人，並栽培出夏夢、石慧、傅奇等明星；「鳳凰」是兄弟班公司，由大師朱石麟帶領年輕的編導演人才，創作了不少叫好叫座的喜劇，有「喜劇之家」的美譽；而新聯影業公司是殖民地左派文化陣線上的一員，也是戰後優秀粵語片創作的支持者。《環球時報》記者注意到，王晶經常在社交媒體發文紀念自己的父親。

王晶說，在上學之後自己念的是中文的歷史，接觸到了很多關於祖國的知識，也有了自己的判斷力，「當時校園裏研究祖國的情況風氣很盛」。對於是否擔心別人說自己「表忠心」，王晶說，自己就是一介平民，把想說的話說出來，不會因為說了什麼話就「得到一筆錢」或者「有電影拍」，「而且，這些年我一直在拍啊！」他笑道。

「國安法和選舉制度改革是香港『救命的定海神針』」

「香港國安法生效和選舉制度改革，這兩件事對香港來說是『救命的定海神針』。」王晶對《環球時報》表示：「那些反中亂港分子從前幾年的不可一世，到香港國安法生效時作鳥獸散，再到如今在法庭上搖尾乞憐，說自己『多可憐、多愛家庭』，只為得到保釋，所以我覺得香港國安法是一面照妖鏡，將這些妖魔鬼怪全都照出原形。」

王晶說，這些反中亂港分子的所謂「理念」是否堅定，現在都可以看得到，原來大都是為了眼前的利益，也有人是出於「天真的幻想」或是「被蒙蔽」，但總之，全都沒有牢固的根基來支撐。

至於香港選舉制度改革，王晶認為是香港所必需的，這讓那些反中亂港的人不再心存任何幻想，「選舉制度一改，他們基本上就沒辦法再鑽空子，再也不能利用自己的位子來賺某些勢力的錢。」他同時認為，香港選舉制度改革，也會讓年輕一代知道什麼才是真正良性的政治互動，年輕人的未來才會有希望。

正在撰寫反映香港黑暴事件的電影劇本

近年來，「藍」「黃」之爭從街頭蔓延到各行各業，香港文化界也受政治撕裂的影響。王晶對《環球時報》記者表示，香港國安法的生效和選舉制度改革，對於消除對抗，挽救香港電影未來是很有益的。「現在香港幾乎超過一半的年輕電影工作者都是『迷途的羔羊』，他們相信反中亂港分子的那一套論述，把包括我在內的比較有資歷的電影工作者列成『藍色打擊目標』。」

王晶說，這種撕裂的狀況從非法「佔中」時期就已經開始，「幾年前，我拍一部電影需要一些工作人員，其中就有年輕人把我叫做『藍晶』，揚言不會跟我合作。」王晶對《環球時報》記者表示，他所擔心的是，有才華的年輕人誤入歧途，只拍一些給自己看的東西，這樣下去就把香港電影的未來殺死了，因為現在只靠香港一個城市是拍不了電影的，「據我所知，他們的每一部電影都是賠的，資金來源無外乎是靠政府的電影基金或是境外機構。」

「我希望未來走錯路的人能藉機走回正途，香港電影的未來還有一線希望。」王晶說，對於未來香港文化領域改革，相信國家會有一些撥亂反正的措施，「我相信以後支持愛國電影工作者的措施會越來越多，同時我建議依法打擊那些利用政府基金或民間資金拍攝反中亂港電影的行為。」

王晶還透露，自己正在寫一部反映香港黑暴事件的電影劇本，「最終能不能拍出來不敢說，但我確實正在寫。」在被問到在香港選舉制度改革後是否有可能從政時，王晶表示，目前還沒有想過，但只要國家和香港需要，自己義不容辭。

責任編輯： 許宣白

毒害香港文化幾十年既撚人。
而家仲話要從政

Too long don’t waste my time

王晶電影屎尿屁毒害幾多代香港人？

要拍樣版戲了

更大罪惡係歌頌犬儒思想

係 最好永續填海華 成蟲 真軍偉

幾時拍套講警暴

賭神都係佢拍，咁你覺得賭神毒害咗幾多代香港人？

希望大家會繼續支持（有良心既）香港年輕電影工作者。

黃色經濟圈：支持《一秒拳王》票房挑戰《拆彈專家2》!!

電影業就係全香港最多黑社會嘅行業
重有面話人

拍戲既人反中
睇戲既人反中
咁你係香港咪無市場囉

你咪繼續吹捧蝗精，人哋叫你黑暴當你狗咁撚咋

垃撚圾

呢個係上一代既事。

不過老實講，黑社會都投資左唔少經典。（包括王家衛電影）

吹乜捧，唔信你咪自己去wiki睇下囉，話你知又唔啱聽，講事實都變吹捧

推，睇嚟對文化界嘅打擊只會越嚟越癲

點解香港會變成今時今日咁樣？
因為香港人嘅DNA就係炒賣、做轉口港，甚至多年前有報張記者吹奏「學生賣淘寶貨唱k神器創業」

曾經香港都有唔少工業，唔使下下入中國貨，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質嚟溢價增加利潤

香港需要嘅係經濟轉型，產業多元化，改變經濟架構，咁先至俾到機會年輕人發展，做金融公廁、炒股賣基金賣保險、炒樓谷地產、物流零售旅遊，唔係高級文員，就係低賤工種

然而香港經濟經歷多次送中後，已經無力轉型...

第一次送中：香港工廠北移，香港去工業化，產業空洞化
第二次送中：中資合拍片，奶共藝人圈，一味迎合中國市場低劣品味，文化產業衰落
第三次送中：自由行低階旅遊業、買樓送身份證、中資入侵、國製金融中心

奶共藝人圈將香港文化創意產業送中嘅幫兇，咁啱食正香港文化產業黃金年代條水

蝗晶而家係篇文話單靠香港係支持唔到一套電影，擺明想背棄香港人。

97前出埋奶力抽支那水賺香港人錢
97後做死狗奶支那人袋底泥賺人仔

一套經典就大哂？

賭神係好睇，但續集賭俠就係偷雞搵笨戲，只係靠周星馳救番套戲。

王晶打左科興未

應該只係口講打科興，實際打左其他疫苗。

佢有冇長期病患?

條撚樣幾時落去陪達哥

整蠱專家諷刺對白：
袁木好誠實 李鵬係我哋最偉大領袖

導演、編劇係邊個？

幾時有話大晒，舉個例子討論下之嘛，況且如果講經典佢係好多，唔止一套，不過佢後期focus屎尿屁係事實，佢自己都有親口承認因為佢hea拍都大把人入場睇，所以無必要再晒心機去認真拍一套戲
都唔知上面位清起晒鋼做乜

屌你老母臭閪電影業最撚失敗就係有你條廢柴拍咁撚多垃圾電影出黎
影衰香港電影業

你幾撚時死 王晶
快d同達哥見面

屎尿屁本身無問題。但王晶電影最大問題係宣揚犬儒。

反而Farrelly電影都係充滿屎尿屁，但卻係宣揚大愛思想。
The Wolf of Wall Street都充滿屎尿屁同精液，但卻係對金權社會既嚴厲批評。（反而，王晶電影最崇拜金權社會。）

狗晶又係度吠

九唔答八

王晶仲出名懶，好多掛名導演既戲，都唔係佢拍。

城市獵人演員Richard Norton話王晶經常搵副導演代拍, 自己就走人。

真
出賣家業既人冇資格講野

仲話唔排除從政

垃圾 你宜家拍到國產凌凌漆 我就話你威啦

王晶個腦裝屎 fact checked

國產凌凌漆唔係佢拍。條撚樣有能力拍到呢d戲咩。

含淚支持香港電影

政府錢即人民錢，中國人永遠唔會有嚟嗰概念。

唔駛含淚
《一秒拳王》好好睇，觀眾會睇得好開心

導演負責食女啫，拍戲都要佢落手落腳做咩

驚匪片一向都係講緊啲懶係正義同英雄主義嘅差佬用違反警例嘅方式去破案㗎喇.

秒

手足客氣

駁唔到

藍色電影等收皮啦
總是有愛在隔離

有撐警輝
睇下有幾多人睇囉

幻愛講精神病患者都反中亂港

要同人廣傳套戲有梁家輝主演

王晶呢條老屎忽

肯定都幾撚多 傾家蕩產 都信奉mk文化精神

國產007算唔算反中亂港？

香港縮影: 上一代的垃圾跟唔上時代步伐，之後話後生仔行錯
廢物都有資格講嘢?

套戲唔係由王晶拍。
王晶唔會拍到呢d好戲 。

人地用廣東話來綁架香港人
一齊唔好入場睇 睇下電影圈會點囉

到時唔好叫人撐港產片呀

王晶唔係用廣東話綁架香港人，而係放棄一整代香港人。

Hi

d深藍藝人有戲上果陣最興講

多多支持香港電影

證明香港電影仲有好野

又叫人入場睇

呢條撚樣過橋抽板不特止，重要幫共產黨清理香港文化，哈！

屎尿屁rip

佢以前啲戲好多對白都係反中亂港 佢都拉得

//他所擔心的是，有才華的年輕人誤入歧途，只拍一些給自己看的東西，這樣下去就把香港電影的未來殺死了，因為現在只靠香港一個城市是拍不了電影的//

點都好過藍晶拍啲自己都睇唔落既戲
佢自己睇唔睇得晒套賭城風雲3

d深藍藝人無咩咁講。
事實上，王晶近6年有電影係香港上映，王晶都刻意缺席絕大部分香港宣傳。（反而係大陸宣傳就周圍走）

成龍都係咁撚樣。

條肥佬收嗲啦，活生生粗製濫做人版

所以啲人話即使達哥做護旗手，但都要rip佢因爲佢對喜劇有貢獻

我第一時間諗起王晶死左係咪都要祝佢安息，多謝佢貢獻香港電影

學燒生咁講：王晶永遠鍥而不捨地拍爛片

賭俠1999

hea撚到

精裝追女仔3

報章阿屌你老母

王晶說，在上學之後自己念的是中文的歷史，接觸到了很多關於祖國的知識，也有了自己的判斷力，「當時校園裏研究祖國的情況風氣很盛」。對於是否擔心別人說自己「表忠心」，王晶說，自己就是一介平民，把想說的話說出來，不會因為說了什麼話就「得到一筆錢」或者「有電影拍」，「而且，這些年我一直在拍啊！」他笑道。
呢條撚樣當年拍戲成日笑鳩支共
《整蠱專家》誠實豆沙包嗰段
《絕橋智多星》有一段講解子彈嘅情節，直情講啲子彈係For六四天安門用
《賭神2》班公安濫權嘅橋段
又扮無拍過呀？

藍色水魚圈

香港只少部沉醉係自我世界嘅藍絲

即係支持中共既只係少數份子？

王晶又踢爆國家機密

正垃圾

呢條友都算陰毒，排斥上去奶共的後生仔，自己食晒舊豬肉

首部劇情計劃睇嚟有危機

好多人包括自己一直都係想要香港嘅好野，啲衰野唔要，但香港通常都係掌握係想搞衰野嘅人手上，佢地以前都係為左搞好件事而做，無論為錢或為果個行業都係偉大嘅，侮辱佢哋其實等於侮辱過去嘅香港人，呢啲人都係鬼嚟。

ON99, 戲院都執哂啦, 你未拍撚夠佢囉, 反正唔會睇

咁落力鏟除香港電影？

收人好多？

因為武肺，全世界戲院票房都大跌，除左大陸。

呢班全部都係賤人
嗰件低智森仲仆街
當年佢拍《富貴再迫人》開頭嗰段
直情恥笑支國人唔識搭地鐵
仲話佢哋係外族
要趕佢哋走

可能食埋唔少女人做獎勵

以前係，不過都係班老頂。

黑社會好相信拍戲會發達。

你睇大哥榮…… 信一次唔夠信兩次

王晶知唔知自己係中國都已經過左氣

日日問系列

一堆偽藍，向condom藍絲搵著數。

出左名自然有埋身

男人識講蒙頭入閘
女人埋佢都係俾肥鬼責

太公文匯報我諗佢應該都明
無謂認真

普通大陸觀眾都成日屌佢d戲呃錢。

最賤格係哩種
自己去舔
再叫年輕後輩去死

係中囯同香港先有咁

賭城風雲10之我老婆係黑暴賭聖

中國殺子文化

香港選舉制度改革，也會讓年輕一代知道什麼才是真正良性的政治互動，年輕人的未來才會有希望。

一半都保守咗
至少九成啦

名乎其實-蝗晶

如果剩計年輕人
舞台界接近十成

垃圾

低智森之前想嚮香港重演《南海十三郎》
點知香港劇界班台前幕後都唔肯幫佢
結果搞唔成
唯有繼續返支國搵水魚

有骨氣既藝術家

所以根本吳孟達事件就係一個好例子
究竟喺良知及立場之下
功能否抵過

蝗晶佢有好多作品都係「繪炙人口」
深入人心
有啲如黃飛鴻鐵雞我覺得幾好睇
同時佢嘅作品大多都係黃賭毒暴力呢個係不爭嘅事實
同時佢係出名爛片王喎

所以根本唔係用佢嘅作品去討論
而係佢係一個親共嘅人
特別地佢係一個親共嘅導演

黃賭毒暴力唔係問題。

Solo都係充滿色情暴力強姦，但成套戲係控訴法西斯極權。
反而王晶電影宣揚犬儒，製造左一堆藍屍。

總結：王晶真係狗嚟

認同

袁木好誠實

共青團講來講去都係錢

都係話要聽共黨講，先唔會被逼死，先有錢

共青團就是一顆廢物

佢拍戲果時除左恥笑中國陋習之外
仲好崇台媚外 處處為邱淑貞著想
有台獨之嫌

遲早要全力share

呢隻肥西做人形垃圾做咁多年都未死
快啲去打科興啦！希望佢呢幾日上報！

明明2012年嗰陣佢仲奶緊Gphone

惡性循環

當垃圾新年賀歲片 (王晶，黃伯嗚)，搵班所謂明星，垃圾劇本都賺到錢既時候
其他有實力 或者更好的班底就會慢慢反思，垃圾仲好賺過我地嘔心瀝血既作品

例子就好似電子雞咁，女人有波有西，露小小波仔就月入4,5萬
其他人就會諗，咁我咁努力讀書為乜?

搵到本地藝人拍先算啦，到時咪又係搵返啲老野同埋啲暗星拍。收皮啦，仲以為係以前咩，實蝕到仆街

邊個？

王晶

唉吔

不能面對

你的AC空白一片，一出嚟就撐扑街精？都好明顯下喎

偽藍係藍色水魚圈呃錢

你自己問下連仔幾時先肯fix個history好過啦，我淨係呢個post都reply過幾次啦，點空白呀？

唔好咁多廢話
晶晶打支科興先

佢老婆真係慘，晚晚俾狗屌

呢條友真係好L仆街

拍完套賭城風雲收幾億就開始奶

講反中亂港點及佢，佢套賭神2裡面講咩心照

//明白無法得到公平審判的高進，帶著小孩來到台灣，當他們坐船偷渡時，船主提到自己曾經用這艘船載走吾爾開希、柴玲，這裡指的是1989年六四天安門事件之後，香港人為了協助民運份子逃亡，啟動的「黃雀行動」。//

王晶真係好典型嘅墻頭草黎邊度有錢賺向邊度

即係唔用政府錢就拍咩都得啦

嗱，唔係我講架

王晶導演講嘅～我地都係聽佢講

佢強烈暗示我地只要唔收政府錢就可以放手一搏

我哋明架喇王導演

(根據內文) 王晶建議要限制埋民間投資.

擺明趕絕香港年輕電影工作者